
\textbf{2.-}\ Demostrar que para todo natural \textit{n}\ se cumple la igualdad:
\[
\sum_{k=0}^{n}k(k+1) = \frac{n(n+1)(n+2)}{3}
\]
Demostraci贸n por Inducci贸n sobre \textit{n}\
\newline
\textbf{1) Caso Base:}\ \textit{n=0}\
\[
\sum_{k=0}^{0}k(k+1) = \frac{0(0+1)(0+2)}{3}
\]
\[
0(0+1) = \frac{0(1)(2)}{3}
\]
\[
0(1) = \frac{0}{3}
\]
\[
0 = 0
\]
\textbf{2) Hip贸tesis de Inducci贸n:}\  Se cumple para \textit{n}\
\[
\sum_{k=0}^{n}k(k+1) = \frac{n(n+1)(n+2)}{3}
\]
\textbf{3) Paso Inductivo:}\  Por demostrar que se cumple para \textit{n+1}\
\[
\sum_{k=0}^{n+1}k(k+1) = \frac{(n+1)((n+1)+1)((n+1)+2)}{3}
\]
\[
\sum_{k=0}^{n+1}k(k+1) = \frac{(n+1)(n+2)(n+3)}{3}
\]
\[
\sum_{k=0}^{n}k(k+1) + (n+1)((n+1)+1) = \frac{(n+1)(n+2)(n+3)}{3}
\]
\[
\sum_{k=0}^{n}k(k+1) + (n+1)(n+2) = \frac{(n+1)(n+2)(n+3)}{3}
\]
\begin{center}
\textbf{Por H.I.} $\sum_{k=0}^{n}k(k+1) = \frac{n(n+1)(n+2)}{3}$ 
\end{center}
\[
\frac{n(n+1)(n+2)}{3} + (n+1)((n+2) = \frac{(n+1)(n+2)(n+3)}{3}
\]
\[
\frac{n(n+1)(n+2) + 3(n+1)(n+2)}{3} = \frac{(n+1)(n+2)(n+3)}{3}
\]
\[
\frac{(n+1)(n+2)(n+3)}{3} = \frac{(n+1)(n+2)(n+3)}{3}
\]
\newline
\textbf{Por lo tanto} Demostramos que se cumple para toda \textit{n} que: 
\[
\sum_{k=0}^{n}k(k+1) = \frac{n(n+1)(n+2)}{3}
\]