\textbf{6.-}\ Demostrar que para los números de Fibonacci se cumle la siguiente igualdad para toda $n$ natural:
\[
F_{n+2} - 1 = \sum_{k=0}^{n}F_{k}
\]
\newline
Demostración por Inducción sobre \textit{n}\\
\newline
\textbf{1) Caso Base:}\ $n = 0$
\begin{align*}
F_{0+2} - 1 & = \sum_{k=0}^{0}F_{k} \\
F_{2} - 1 & = F_{0} \\
1 - 1 & = 0 \\
0 & = 0 \\
\end{align*}

\textbf{2) Hipótesis de Inducción:}\  La propiedad se cumple para \textit{n}\
\[
F_{n+2} - 1 = \sum_{k=0}^{n}F_{k}
\]
\textbf{3) Paso Inductivo:}\  Por demostrar que se cumple para \textit{n+1}\
\begin{align*}
F_{(n+1)+2} - 1 = \sum_{k=0}^{n+1}F_{k} \\
F_{n+3} - 1 = \sum_{k=0}^{n+1}F_{k} \\
F_{(n+3)-1} + F_{(n+3)-2} - 1 = \sum_{k=0}^{n+1}F_{k} \\
F_{n+2} + F_{n+1} - 1  = \sum_{k=0}^{n+1}F_{k} \\
F_{n+2} - 1 +  F_{n+1}  = \sum_{k=0}^{n+1}F_{k} \\
\end{align*}

\begin{center}
\textbf{Por H.I.} $F_{n+2} - 1  = \sum_{k=0}^{n}F_{k}$
\end{center}

\begin{align*}
\sum_{k=0}^{n}F_{k} +  F_{n+1} = \sum_{k=0}^{n+1}F_{k} \\
\sum_{k=0}^{n+1}F_{k} = \sum_{k=0}^{n+1}F_{k} \\
\end{align*}

\textbf{Por lo Tanto demostramos que se cumple para toda $n$ que:}\\ 
\begin{align*}
F_{n+2} - 1 = \sum_{k=0}^{n}F_{k} 
\end{align*}